%----------------------------------------------------------------------------------------
%   Доорх хэсгийг өөрчлөх шаардлагагүй
%----------------------------------------------------------------------------------------
%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
\input{preamble}
\input{title_page_info}

\begin{document}

\include{main-pre}
\include{abstract}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   Дипломын үндсэн хэсэг эндээс эхэлнэ
%----------------------------------------------------------------------------------------
\include{chapter1_research}
\include{chapter2_license}
\include{chapter3_architecture}

\singlespace
\addcontentsline{toc}{part}{ЭХ СУРВАЛЖУУД (APA хэлбэрээр)}
\begin{thebibliography}{}
	% Ашигласан материалыг эндээс оруулна
	\bibitem{odoo2024}
	Odoo S.A. (2024). Odoo Enterprise Licensing Guide 18.0. Odoo Official Documentation. Retrieved from \url{https://www.odoo.com/documentation/18.0/legal/licenses.html}
	\bibitem{monkwagner2023}
	Monk, C., \& Wagner, T. (2023). Enterprise Resource Planning Systems: Concepts and Practice. Springer.
	\bibitem{odoo18dev}
	Odoo S.A. (2024). Odoo 18.0 Documentation — Developer: ORM and Architecture Overview. Odoo Official Documentation. Retrieved from \url{https://www.odoo.com/documentation/18.0/developer/tutorials/server_framework_101/01_architecture.html}
	\bibitem{odoo18security}
	Odoo S.A. (2024). Odoo 18.0 Developer Documentation — Security, Access Rules, and Record Rules. Odoo Official Documentation. Retrieved from \url{https://www.odoo.com/documentation/18.0/developer/reference/backend/security.html}
	\bibitem{ventortech}
	Ventor. (n.d.). Odoo Pricing. Retrieved from \url{https://ventor.tech/odoo-pricing/}
	\bibitem{sandhu1996rbac}
	Sandhu, R., Coyne, E. J., Feinstein, H. L., \& Youman, C. E. (1996). Role-based access control models. IEEE Computer, 29(2), 38–47.
	\bibitem{owaspasvs}
	OWASP Foundation. (2023). OWASP Application Security Verification Standard 4.0.3. Retrieved from \url{https://owasp.org/www-project-application-security-verification-standard/}
	\bibitem{polskaya2023}
	Polskaya, I., \& Puntus, V. (2023). Odoo Enterprise лицензийн үнэ ба зардлыг бууруулах арга зам. VentorTech Blog. Retrieved from \url{https://ventor.tech/odoo/odoo-enterprise-license-pricing-and-how-to-reduce-cost/}
	\bibitem{odoo19terms}
	Odoo S.A. (2025). Odoo Enterprise захиалгын гэрээ (Үйлчилгээний нөхцөл, хувилбар 11). Odoo 19.0 Documentation. Retrieved from \url{https://www.odoo.com/documentation/19.0/legal/terms/enterprise.html}
	\bibitem{cudio2025}
	Cudio. (2025). Odoo ERP нэвтрүүлэлтийн зардал: Үнэ, далд зардал ба төсвийн зөвлөмж. Cudio Tech Blog. Retrieved from \url{https://www.cudio.com/blogs/odoo-erp-implementation}
\end{thebibliography}

\appendix
\addcontentsline{toc}{part}{ХАВСРАЛТ}

\include{appendix_tables}
\include{appendix_access_rule}
\include{appendix_portal_controller}

\end{document}
